無睇開高達，想追下，有無邊套係必睇/先後次序？

如題，唔明高達世界係點，係咪好似marvel 咁個個獨立一套漫畫但得少少關聯？

定高達係個種類，好似狗咁，有好多關於狗既漫畫，但每一套都唔撚柒關事？？

可唔可以比個排名我睇下/如果有關聯先後次序睇錯邊套先？？

THX

睇左gundam seed先

trun a
g復國

age
bft

TURN A好似唔係幾適合新手上路 你係咪想陰佢

00 鐵血 thunderbolt

記住千奇唔好睇gundam seed先

唔係之後你再睇其他高達會覺著垃圾到秒刪

呢個系列設定比較易睇，睇個紀元同年份就得.
例如最初既 uc世界觀，uc0079就係表示時間點。
Gundam seed既 ce世界觀，gundam w 既AC , X既 AW等等都可以獨立睇，睇清年份就ok

高達就有分唔同世紀，即係唔同世界，所以有啲冇咩關連
有關連既動畫：
Uc世紀動畫：0079(可以睇the origin/劇場版3集，origin就新啲畫面靚啲，但動畫未出完漫畫完左) >z>zz>馬沙之反擊>0096unicorn>>>>>>>>F91>>>>>>>>>>V

外傳uc動畫
0080 08小隊 0083 msigloo

G伏國

Seed d

uc 宇宙紀元既正傳：0079(最舊個隻)->0087(z) ->0089(zz)->0093(馬沙反擊戰)->0096(unicorn)

主要既人同事都係呢幾篇講曬
其他ova 都係補完個故事
到你睇完先再搵其他啦

機動武鬥傳

緊係上網睇下邊部機覺得型，或者邊個角色鍾意
咁先會有興趣睇落去

心智未成熟者建議剔走頭幾部高達
後期果D可以當一般機器人卡通片睇

79，08ms,prokect war,igloo,thurderblet,0083,z,zz,馬反,unicorn,?,v,g復,turn a

seed d for sure

減少你入高達抗

Z

未睇過千祈唔好睇高達創戰者
要fans先睇得明

BUILD FIGHTER TRY
G復國
AGE
SEED
SEED D

直接打大佬睇G伏國可以避免你入高達坑 細個唔生性睇高達好後悔

除左seed，其他垃圾唔洗睇

feel到你好比心機同認真答，thx

呢個係順次序？

同常咁多YUP都係伏

睇到大家回覆

想問Seed 同G 復國究竟係Troll我定認真？？

記得睇過dd seed 印象好似愛情片咁

00先
跟住build fighter

Gundam 唯一一套背景係西曆

呢排既鐵血可以睇左先，佢好似係平行世界黎，而且幾好睇

SEED 同SEED D係令高達起死回生之作
但人設機設太MK
故事又抄舊作又戇鳩
所以評價好兩極化

G伏國就有名你叫

Seed睇硬，有多d其他元素，愛情之類，可以比你適應下

高達既主題多數係講唔同種族既人之間既戰爭

利申
三套都未睇過
淨係執人口水尾

gundam seed
gundam seed destiny
gundam 00

呢3套係咪高達係90後最高知名度3集？

連無睇過高達都知呢3套+UC

高達就好似金庸小說咁，有部分係有關連而有部分係冇，只係中心思想相近而主角機都係叫高達
主要分為UC世界同其他世界兩大類
因為除左UC世界外其他世界大多只有1-2套作品，可以獨立咁睇
而UC世界就有大量既故仔分佈喺唔同時間點，成部歷史書咁
但係UC世界一開始較難投入，因為故事太多，唔熟既會好亂，加上早期作品畫質差較難入口，如果真心想接觸可以先睇一啲介紹既網頁去了解劇情大概先

所以新人我覺得可以睇非UC既先，最好由00開始
佢係近代評價最好高達，而且畫質好易入口
SEED系列評價兩極,而且SEED D即係續篇大多負評所以我唔建議做入坑作
鐵血就係最新既，行寫實風，我個人鍾意但係未完

睇左0079先會有興趣睇多d （個人覺得）

UC跟播映時序睇別有一番樂趣
追左鐵血 先啦

好想睇打大佬機

一定，因為出個陣咁岩係90後少年時

睇08先

呢三套係真係比較易入口嘅
00畫質07年已經覺得好正 10年後嘅今日睇番都唔覺係10年前嘅作品
SEED系列就睇HD Remaster版
原版好多兼用卡同作畫崩壞
不過睇完SEED就唔好睇SEED Destiny
因為後者好垃圾
睇哂00兩季+劇場版/ SEED 有興趣先睇埋其他系列

放心 ，龍珠都入到口。畫質係因素，但無我都唔會強求

經巴打推薦後決定睇左uc

然後按喜好睇獨立作品

0079>08ms>0080>0083>z>zz>馬沙>uc>f91>v>turn A

鐵血>gwx>00>seed>sd

都聽講過seed destiny 垃圾

但唔覺基拉個背景係seed destiny好正咩，消失嘅皇牌機師係後輩面前出現(好似係)

好似郭靖係射diu出現咁，俾人感覺好熱血

樓主係咪無睇開高達？點解你好似有咁
不過seed d如果你唔咁認真既話其實都ok既，d人都係話主角變路人個d位姐

睇完0079你會唔明點解08小隊有咁多MS

作為90後點都有聽過seed 同sd

兩套夾夾埋埋睇過一個鐘到

咁我應該點做

跟我個個list睇左先
再補啲外傳

0080同msigloo必睇，兩套主要講UC0079個陣自護既無名小卒既奮鬥史，當你愈睇得多唔同既高達之後再睇返感受會好深。

P.S.每年聖誕都要睇返次0080以悼念巴尼

0079可以睇電影版已經夠做，有心之後先再補返TV版
Z先係GUNDAM既Citizen Kane，一定要睇
馬反同UC就睇完Z同0079先睇
TURN A就睇左電影版先，有興趣再睇TV版
ZZ、F91、V最後你得閒有心先睇都唔緊要
必睇外傳OVA︰08MS、0080、0083

之後G、W、X、鐵血，唔洗排次序睇 鍾意邊套既模型睇邊套先

Thx

識睇一定睇gundam age 跨越三代嘅神作 三段命運熔鑄成歷史

Thx 電影同tv情節差得遠唔遠？有無miss d咩
咁快好多，因為聽講0079都拖

00, 機靚人靚歌好聽， 岩岩番睇第2 季第3 次，

差唔遠

新個套Gundam the origin電影係講0079前傳
漫畫係重製成個0079

睇完seed唔會睇其他

想易入口嘅睇the origin漫畫版啦
劇情同分鏡有九成都係跟返TV版同電影版

Seed幾時開始比人追捧

毒撚先鐘意睇
樓主唔係毒撚建議唔好入坑

係

當然係毒撚

但想問仲有咩係電影版好過TV版

聽講0079就睇電影

turn A就睇TV

另外想問有咩app 齊動畫？

seed, seed d, 00
其他垃圾，浪費哂我啲時間

建議直接上youtube睇一年戰爭史，佢以生活係宇宙世紀既歷史學家既角度一次過講哂UC0079-0096既故事，包括部分外傳，之後有興趣先再每部補完

Thx 巴打

唔明日本可以上b站睇，佢將UC既作品連埋一齊，作品同作品之間既影響同關係會易明好多

日文

手機睇唔睇到？

同問 廿幾年黎五分鐘高達都無睇過 咩自由高達突擊高達夏亞乜乜都唔識

睇到

G機動武鬥傅

真心答:

gundam thunderbolt 同08小隊

真心答
Seed 同seed destiny 一定要睇
劇情緊湊而且帶出道理好好
最重要可以描寫人物特點個變化好好
突擊自由亦公認最靚機 可想而知幾多人鍾意睇

0080

睇上面

Uc世紀其實可以睇0079>Z>馬沙反擊
呢3個故事都係圍繞馬沙同阿寶，同埋係最好睇既uc 正傳動畫
堆外傳作用都係補充uc世紀既資料，不過啲外傳就套套都好睇
Zz同f91動畫我覺得難入口，唔睇住都冇太大影響
Unicorn 兩個版本動畫都冇咩分別，時間長短一樣咁制，所以二選一ok

Z cut電影版cut太多講到1999
外傳thunderbolt 可以睇電影內容多啲，4月出第二季

其他世紀揀鍾意既黎睇都ok

淨睇鐵血就夠

00第一季，以暴易暴

W
G
X
三齣都不錯

00
啲歌好正

Seed destiny

睇0079先 再睇seed
你會覺得有d野好似

基拉係seed D完全唔係郭靖咁既角色
反而Z入面既呀播蘿就係

age一定要睇
復國者都係上品

Seed D係基拉殺人全家,所以主角要報仇
基拉終於出現,點知主角條女比人殺埋,主角諗住斬得死佢
點知部機爆炸都唔死得,然後再出現主角位都比人搶埋

即係郭靖唔小心殺左楊過全家,楊過睇住全家死所以想報仇
搵到郭靖,但郭靖一掌打撚死左小龍女,比楊過打左佢落山
然後郭靖得到左隱世神功打撚死左楊過

好似無乜人講G武鬥傳既
小弟第一套就係睇呢套 好熱血

做咩劇透哂

睇左seed seedd再開始睇uc系列

對象明明係畀細路睇
但內容又做愛又賣肉
相當適合一家大細

梳,諗住樓主睇左,佢話SEED D好正嘛

自隊一打膠

笑左

馬沙同阿寶同時出現係加美尤身邊熱血好多

認真咁回應
0079>z zz>馬反
睇完先再睇其他了解中間經過
咁你會投入d

記得TVB仲要放喺五點幾播

個陣好似話想吸引一啲本來冇睇開高達既觀眾，就加左多d主角之間既互動既題材

唔係禮拜六朝早咩，定我記錯seed d 00就肯定係禮拜六朝早

巴打認真？

本身out左復國者

如講連繫Turn a好似係接G self
作者都係UC同Turna既富野
可以睇下既

做乜撚野呀你

SEED係五點幾播
SEED D同00就禮拜六朝早十一點幾播
記得以前睇完高達之後仲有拉打睇

其實用播出個次序去睇會合理過用劇中時序

有時間睇埋0080 同 08 ms 小隊

淨係睇鐵血同00就夠

認真，想容易啲入口可以睇鐵血/SEED先
各位高抬貴手唔好派膠俾我

係就係
不過唔明話淨係睇xx就夠係咩心態

仲G復國

全部睇哂佢
咁你先知好有幾好
垃圾有幾垃圾

機動武鬥傳(g)同w

但當上代主角由頭屈到尾，秒曬所有敵人，包括當作主角⋯

Seed去到freedom出現之前其實ok嘅⋯

當年我為左富野呢兩個字同「與turn A有關」俾佢呃左去追

去到結局終於發覺中左終極大伏

Gundam w 竟然無咩人講

成套seed都還可以，基魔換freedom後打三小強都要拉亞斯蘭幫拖，知道自己身世之後嗰場都打到爆頭，打面具佬直頭打到部機甩皮甩骨

一入seed d，學上面巴打話齋，睇左兩年海出返黎可以秒到全場

認真答樓主

鐵血連播緊，仲有10集左右完，你都係由最新嘅睇起啦

而且鐵血到目前為止都算得上係上上佳作，拳拳到肉，槍槍爆頭

如果佢結局唔太爛都應該會上神台

高達原作者叫富野，佢作品主要係UC紀元（Universal century）

動畫作品時間順序係
0079（元祖）=》0079 08MS小隊（同一時間，但講地球戰線=》0080 口袋裡的戰爭 =》0083 星塵回憶錄=》0087 Z高達 =》0089 ZZ高達 =》0093 馬沙之反擊 =》 0096 Unicorn gundam => 0120 F91 => 0154 V gundam => 05xx年 G Saviour => 唔知幾多百年後UC紀元結束 =》RC紀元 G之復國 =》唔知幾多千年後 》 CC紀元 Turn A

其中 F91 同V gundam 因為時間隔太耐，出場人物已經同之差到無乜關係

G saviour 係鬼佬做嘅CG劇場版，入坑入到極深先會睇埋

G伏國你要跟得上富野個腦先會明佢講乜

Turn A係所有高達嘅終結，包括平行世界，建議後少少先睇，但一定要睇，神作之中嘅神作

其他時空嘅作品：

FC紀元：G 高達
唯一熱血系高達+超級系高達始祖，你當佢超級機械人片咁睇就會係神作，仲有好多香港元素

AC紀元（after colony) : AC 195 Gundam Wing => AC196 endless Waltz
偶像派高達始祖，五個男主角畫到好似啲少女漫畫男角咁靚仔，當年吸左好多女fans

AW紀元 （after war）：Gundam X
收視差到被腰斬嘅作品，其實唔係咁差，係中間真係幾悶⋯

CE 紀元 （cosmic century) : CE 71 gundam seed => CE 73 gundam seed destiny => CE 73 gundam seed stargazer
高達商業化作品，就商業黎講非常成功，重新帶起左高達熱潮，但故事到seed中後期已開始膠化，到續集destiny直情亂咁黎

AD紀元 （Annio Domini ) : 2307 gundam 00 =》2312 gundam 00 s2 => 2314 awakening of trailblazer
唯一用番現實紀元作品，第一季風格亦非常真實系，會包括現今政治，但到第二季開始變左超級系，劇場版更加係出現左一樣對高達作品黎講非常大膽嘅元素。但整體都算係上佳之作。

AG紀元 (advanced generation): Gundam Age
講足三代人嘅高達，兒童向，得中間第二代人果十幾集係睇得入眼。其餘時間你當自己睇緊天線得得B

而家就鐵血孤兒

其實我反而會建議先睇turn A

仲有build fighter

第一季佳作
第二季...
無窮扯無盡

0079機動戰士高達
08小隊
0083
z高達 另外有新劇場版好d個畫面 結局唔連tv版
Zz高達
馬沙之反擊
Unicom
F91好似
V高達

仲有g唔知咩

最後turn a

以上係uc 既高達
之後係gundam seed 好多原祖既原素係入面 建議睇呢個入坑先 始終太舊既動畫未必人人接受到 destiny睇唔睇都可以

其他系列w 00建議睇 我覺得唔錯 g高達 打住高達既武俠題材

X高達 唔知佢做d咩 淨係記得衛星微波炮

之後有gunman seed

Build fighter留到最後睇啦
一黎講砌高達模型，應該唔係樓主想搵嘅野
二黎唔睇曬大部份作品係會睇唔明gbf啲梗

睇高達推薦list 可以睇埋巴打心智年齡

由0079 至 高達00 差唔多套套都ok （我就推薦08小隊，最有真係高達係機械人嗰種feel）

至於00後嗰啲 乜柒嘢 age build-fighter ，根本整嚟比戇鳩小雞睇

至於近期 origin 同 鐵血都幾好

第二集首中文OP真係好貼題

套野根本就係想你由頭扯到落尾

多謝啊巴打

點解我無聽過gundam seed stargazer

同awakening of trailblazer 嘅

如果樓豬真係毒撚
應該第一套就睇BFT先
淨係睇星野文奈都夠

trun A 冇g復，鐵血，age，seed,00

00=>age=>鐵血，可能同一世界

bulid fighters 同 sd高達，可能同世界

build fighters係所有高達人物嘅死後世界

只有seed同bf冇可能係uc/00線

origi唔好睇，第4集起uc異線

uc 0079仲有雷霆宙域

小集仲有水天之淚 uc 0079

點講都好 鐵血同00一定唔可以miss 近代最高質之作 兩套都唔會同其他作品有關 背景容易明白 好快可以投入係個故事入面

但鐵血建議放後少少 因為成套野都好反（高達）傳統下
同埋睇完鐵血好可能會嫌棄其他作品
因為實在太爽快

Seed 同seedd都係同其他無關 但唔睇都無咩損失 要睇就排係鐵血前面 唔係你會好嫌棄套野

G復國更加唔啱啦

seed係ok
g復國直頭可以唔睇
我係因為主角機設先睇

gubdam seed 同 seed-d 一定要睇左先

要易入口睇Z 睇W 睇G
睇完有興趣先順序睇其他

UC時序: 0079>Z >zz> cvs>unicorn>F91>CB>V

獨立時空 w x g 00 鐵血

唔睇無損失 Seed SeedD Age

stargazer係seed d外傳
但係除左設定之外同seed本傳無關係

awakening即係上面講嘅00劇場版

age唔想睇TV嘅可以睇OVA版
由二代即係西哥嘅角度去睇返成個故事
同埋修正返TV版嘅bug屎同冇哂小學雞情節
尤其係最後黑狗對雷基爾斯呢段

Build fighter第二季
你當佢係掛住高達牌頭嘅激鬥戰車就得
完全超越age嘅小學雞式對戰

Build Fighter同AGE系列係想表達機械人打杖係唔會流血死人
最多爆左咩事都無

兒童向到呢.....

00先囉

人地啱啱入坑
梗係介紹00啦

近代又唔錯易入口既就 獨角獸>00

AGE真係淨係睇OVA已經夠
Build Fighter就係高達模型互相挑機
但打得好精彩(因為唔會死人所以可以去盡D
第一季好多場都好正
第二季TRY就相對失色少少 因為變咗3打3
每部機嘅表現機會都唔平均
而且主角出招一定會大叫次元霸王流
又成日比女角賣肉
不過TRY都有樣野好嘅
就係TRYON 3

0083 for sure
種電影感唔係講笑
真係好正

已經睇緊0079

係想問下有咩係有ova 版令我可以追得快d

前提係cut得好

有劇場版，就係電視版濃縮

3套劇場版
漫畫gto

建議睇鐵血先，一日睇五集好快追到live進度

原版0079無愛真係唔好走去睇
中段啲賣玩具橋段悶到嘔
要入門可以睇咗3集劇場版先

易入口：Seed>seedd😎>00>孤兒>wing>g
勇士級：伏國>age
Uc世界觀有d大 又無撚理由30年前古董睇起 有興趣自己補下wiki漫畫之類再睇下邊套岩睇🤔

阿寶

已經睇緊古董

唔建議咁睇，睇新果d先啦，到你有興趣先睇舊

就係有興趣先追高達嘛

あの壺はよいものだ。

就係舊嘅好睇先會有新